想jupas做放新傳/傳理之前 諗下你個分值唔值得只拎13k一個月

經過呢一年 可能好多人都想做記者
但做緊傳媒業既希望提提大家
傳媒業係嚴重underpaid
講緊做紙媒12/13k起薪 網媒或者出手高既就14/15k
仲要做2 3年搵到15k既話已經算幾好
但同時 其他hd出身既朋友一出嚟好多都可以輕鬆高人工過你或者人工加幅高
甚至連譚仔姐姐都高過你

如果你想做紙既話 生活更加係六親不認
通常都係返1300-1000呢啲時間
訓醒就返工 放工就訓覺 完全冇晒生活

相信擺得新傳落jupas既你成績都唔太差
你仲有好多更加有前景既科可以選擇
出到嚟做嘢就會知興趣同理想係唔可以當飯食

有咩想知可以問

係咪非八大低d咋

Cu commu, by commu, HMU journalism, cityu commu, 出來都係做政府， pr firm, mt之類

唔關事 呢一行市價係咁
同埋我個間係呢行好吃香

無人話commu一定要做記者， 個training考政府工， 做pr, mt external 啲工好著數。加上，commu人外向性格，語文ok，同樣靚，係有著數，未計alumni network。

呢啲前景唔差
主要係想提下啲真係想畢業做傳媒既人

做記者真係使命感行先，respect

你講得啱
但我主要係想提下啲真係想畢業做傳媒既人

留名睇吓大家關心啲乜
利申：港聞記者

收撚皮啦
以中大為例讀pr stream 收既人大約四分一
點撚樣會讀完入政府啊
另外要做mt點解讀comm 讀bba仲易入啦
傳理就係乞食科 唔洗咁多廢話

同意呢行嚴重underpaid，加你一兩百都好似謝主龍恩咁

為使命感為公義想做記者唔係壞事，但如果真係得呢樣嘢，就要諗清楚究竟可唔可以頂到兩三年，因為份人工真係可以令你迅速冇晒份鬥志。

但係兩三年，先係啱啱好一個記者真正成長嘅開始

就算你而家所見到喺前線嘅記者好威好乜，其實日常新聞佔無意義既嘢根本就大多數，你會唔會日日比呢啲daily asm搞到冇晒鬥志都係一個問題，只要你入行嗰時有越多期望，入嚟就會越嚟越失望

同埋好坦白，香港真係冇邊一間媒體係好paid and 好做兼得，好做嘅都危危乎，好paid既，間間都藍，爭在係藍到發黑。好paid又好做，得港台，但而家咩環境你都見到

不過又咁，講完一堆嘢，如果你覺得都仲可以克服到，又真係想睇吓呢個世界，都冇話唔得嘅，大家都可以有屎一齊食

利申:仲喺呢個大屎坑入面

講中曬
做5年都唔過20k

樹大？

係

Underpaid既情況下只可以期待下review加人工
點知一句共渡時艱就凍你薪
攬住你份雞碎咁多既人工等下年
入左行一年 冇人工加過

讀緊commu 不過畢業之後都幾肯定唔會做返呢行

樣靚可以做咩？主播？

讀完入立場做 做響左朵 再選立法會 十幾萬一個月

TMR放榜想問下點解？

呢一行嘅倖存者偏差好嚴重，薪酬資訊亦好唔透明，當然呢行係發唔到達，underpay係嚴重，但係搵到正常人工，兩三萬唔係冇機會
做記者難生存在於要靠做出好作品，搵到好故，建立自己嘅reputation
建議入行前，或初頭已要有意識摸索自己屬於邊種記者
係快，啱做Daily搶獨家搏殺
定係慢，啱做調查或專題
鐘意hard or soft news，支筆夠唔夠好寫人訪
（長短線都最好識做）
得閒要同行家混熟打聽下邊間，甚至特定邊一組文化同工作氣氛適合自己成長，再決定去邊
磨練自己能力最緊要
唔好畀報館牌頭、忠誠同使命感綁架
捱得到兩三年，build up portfolio要識定時定候傾升職加人工跳槽
呢行講際遇，講能力，唔係冇好上司同公司，有機會嘅話唔好放棄

仲有，好嘅位幾乎都唔會公開招聘，靠識人收風

自問真係冇咁大使命感，咁harsh都仲要underpaid，諗起每日都要咁辛苦趕production/跑新聞，就算真係入行我諗一兩個月就會燃燒晒我嘅生命。

遇到好prof
Grad左都會成日sd job ad出嚟

我當年就係做過港聞intern之後覺得唔啱自己
去左做lifestyle類

Comm畢業
畢業除咗做記者，公關、廣告、Corporate Communication、Marketing都做到嘅
但上述嘅工種，非Comm畢業都可以做，但讀嘅嘢可以幫你更易吹到兩嘴呃個Offer返嚟

陰撚公 我allin晒傳理

傳理都好多出路既
只不過想提醒你地做傳媒要諗清楚
祝你直入A1

啱
讀comm啲人都唔係做死記者
所有人啲性格都好外向 又係一班drama queens
所以真係好多networking 好有用

有心入comm嘅 努力識朋友最實際

利申 BU comm grad

考AO EO

不過聖人般嘅連登仔肯定唔滿意

咁你做緊邊行

我同你既諗法一模一樣
本身體力差 成日覺得攰
淨係想像下都估到自己做記者既話個身體一定承受唔到
屋企又冇咩錢 又冇兄弟姊妹
記者份糧真係唔夠用
咁絲打你有冇諗過第時做咩

其實除咗新聞同production之外commu都有好多嘢讀嘅，year 1通常都係每科學少少之後再揀major到時再揀都ok

祝聽日放榜成功

多謝你

可以試下做pt/intern先
再睇下係咪真係適合自己

大公嗰啲係咪都呢個價

下星期就去in rthk pt 希望得啦
另外有冇人知新假期之類既lifestyle網媒人工點

Btw之前lecturer講過如果又有經濟負擔又想做記者既話
都仲有rthk或者財經記者揀 都好pay
各位dse考生可以參考下

財經記者應該要business?

15k 入職應該有

網媒都15 大公15搵邊個做

讀非新傳嘅科做唔做到RTHK/商台intern？
未必會想喺呢行發展，但一直都想試下做電台嘅感覺

想問下其實喺香港嘅外媒會唔會請香港畢業生

點解咁多人咁低人工都有人會做嘅

佢喺清華讀英文，唔係commu出身

阿姆斯特丹大學 新聞、媒體與全球化碩士

rthk唔得啦 佢寫明要讀相關科目
商台就唔知 但當其他applicants都係新傳既話
你既競爭力就冇其他人咁高

咁大間公司都拖

珠大恒大
邊間勁

日日俾毅進popo侮辱同蝦，採訪被打好常見

非jupas既話
樹大>珠海>恒大
恒大既新傳淨係講財經同公關

會 只要你英文夠好既話
Hku既comm係主攻英文同國際新聞 仲規定你一定要去外國exchange
Cu其中一條stream係英文新聞
Bu唔知
但就咁睇我估hku入外媒既機會可能會高d

樹仁新傳系,係唔係33222就入到?
讀書有咩感覺?老師好唔好?

我嗰年識人最低15分都入到（幾年前），不過好多人都有20分。而家應該重易入咗啦

樹仁新傳成績夠33222就得
好睇你interview同筆試表現
表現差高分都可以唔收

讀書方面依家冇以前連登個post講得咁差
比人開post屌完之後改善左好多
設施又翻新晒

因為樹仁係小班教學老師會認得你
老師唔錯既 有心教
同埋networking好 intern同之後搵工都會比好多機會

過多10年好快22222都入到大學
因為d香港人已經走哂去英國

Hku有commu？我見好似靜係得新聞系？
想問hku除咗主攻英文呢樣同cu有分別之外 仲有冇其他分別
多謝你

講漏咗，新傳系重有4支莊。上莊係幾好玩同有啲用，最起碼可以幫你識多啲人

Hku新聞系 識人讀
好似話寫稿個啲會比較少 理論野多啲
唔係太熟
但如果真係想讀新聞既話建議中大浸大
唔好為hku個名而讀

Bu都有國際新聞揀

[長文慎入][恒大樹大請入]識得黑警個仔Matthew Law同佢老死陳懷謙既麻煩入一入黎

個post入面兩個人都好似係新傳
相關手足請睇路

On9
有良心= 低
無良心既紅媒共媒就高
咪撚做記者

利申喺某個讀hku新聞系既人ig睇番黎
Hku新聞得好少位 每年30-35個左右 6成係international
因為少人 所以學生既bonding強過cu 會同prof一齊食飯甚至飲酒
英文一定要好先入 有星就最好
因為9成prof lecturer都係外國人
而cu大部分都係local，我諗得唔夠兩成係外國人/大陸人
前者既teaching staff好多都喺過岀名外媒做e.g. Washington Post, CNN, Wall Street Journal做過
後者就係香港本地有番咁上下名氣資歷既記者
印象中hku好似直頭冇中文新聞讀 四年都係讀英文新聞(有錯請更正)
而cu就係既有中文新聞亦有英文新聞揀 (但英文嗰邊既teaching staff我諗應該冇hku咁勁)
Hku規定每個學生都要讀個second major(唔知點解要咁 聽落好辛苦) 同埋一定要去exchange

其實單講傳理系就cu同bu名氣大d
如果你糾結緊hku同cu既話
我諗你可以考慮埋你鐘意邊間u既氣氛同環境多d
因為兩間u既氣氛環境都岀左名非常唔同
身邊好多人都係揀u>揀科
因為入左間同你性格唔夾既u真係會冇咁開心
同埋如果你唔係真係咁鐘意英文既話入hku新聞系應該會吃力

冇咁嘅意志熱誠唔好讀，冇家底唔好讀。就算有熱誠，諗下係對「記者」定「前線記者」有熱誠。上面有行家講過，平時asm未必全部都感興趣，好快磨滅意志。二嚟一間新聞機構有好多position，未必做到出去跑嗰個，可能係靜態去咗聽差佬檢獲毒品pc加上香港黃媒又五隻手指數得晒。有心想做嘅，讀其他科，在學時期入新聞機構做煙腸、pt過下癮仲好過讀comm。

話就話comm可以識人轉工，但如果degree係讀個專啲嘅(教育、nursing、sowork etc）一grad都2萬up... career path喺晒眼前，唔使經歷comm人搵工爭扎嘅過程 除非一心想做公關或者靚仔靚女，做台出名之後就易跳糟。不過做得記者都未必想做pr，況且pr仲辛苦過記者。

戴返頭盔：好有熱誠嘅我fully support入新傳，呢行永遠都係需要滿腔熱誠嘅新血入行，紅線、打壓越嚟越多，絕對需要人捍衛新聞自由，新聞界靠你地架

漏咗講，想人工高啲可以做外媒。但針對返樓豬講，因社運而想入行嘅又要留意，外媒視野廣啲，唔係每單示威遊行都放入agenda，可能最後又做唔到你想做嘅嘢。不過呢行得到嘅成功感滿足感係幾大，寫完隻故仔多人睇會開心鍾意寫字，對文科情有獨鍾嘅咪一試囉，香港又餓唔死人嘅（移民就要努力啲啦）

無Bno

想同立場姐姐做

立場姐姐

大把人讀新傳本身有家底，外國讀完書回流/考IB入U，佢地真係唔洗同你擔心錢方面嘅問題
唔係個個人讀書工作都係為錢咁膚淺

City commu
同學都係出版/PR/MKT/教書之類

好多都Jour/Comm 出身喎
出嚟做咩工/公司都好，好多嘢學校都無教過
唔識就學囉

利申：做過

其實有心想做media的話，根本無需要同埋唔應該讀media
報讀嚟叫開心4年都ok嘅，對未來有幻想就真係太年輕了